究竟人存在嘅意義係咩

如果大自然宇宙本來可以自給自足
動植物可以透過生物鏈循環而生存到
人嘅出現只不過令到一切加快絕種毀滅嘅話
人有咩意義喺呢個世界到
智慧帶來科技 但同時又害緊個環境

人一生做嘅都係為人類自己
以結果嚟講 對於世界而言 人呢個產物係弊多於利架喎

純放負

歡迎進入哲學的世界
係呢度唔會搵到答案
只會搵到更多問題

尋找存在的意義

哲學撚 最近諗左好多好多問題
諗到好撚負 唔上嚟放下唔得

人存在既意義就係做大財團既狗

人都係動物 只不過一有智慧同武器就做到食物鏈最高層 想食咩就食咩 大帝咁

窮撚咪無意義

如果係咁 不如就有志氣啲
想做乜咪做乜 搵幾多咪洗
儲乜撚嘢錢 一個人走天涯

講就兇猛

上連登問人存在既意義係咩

我陣係知每有所謂既大事發生, 死得最多既一定係食物鏈最高層

呻下姐 你估我想要答案咩

唔係咁易架

同存在主義有關都可以討論下

因為人口最多係人類
人類再殘忍d既話 動物園見到既動物絕種曬都冇所謂

本身無，睇下你想唔想有

我都係咁諗

計劃要有，將會有
但上面巴打講得啱 窮撚冇意義
冇錢就只能維生 真係生不如死
所以自殺呢個行為 係充分可以理解

你已經將人類定位左，仲有咩好討論。事實係人類的確可以做到同大自然和諧共存，只係睇人肯唔肯改變。應該話呢代物質主義同短視既人類既存在意義就係比下一代用黎做借鏡。

你啱 我個句絕對咗
但近代或下幾代都好 情況都唔太樂觀

生物黎講人係為左繁殖進化而存在
其實無咩意義可言
有人會話個個人都唔同
其實個個都係一樣
只係當你諗意義既時候
你已經當左自己係個體
其實你只係人哩個群體既一部分

聽朝又夠鐘返工

如果你咁講就同人本無關
而係自我價值

Btw將人生意義同金錢掛勾係香港人嘅特徵

所有野(包括生物)存在既意義就係令字宙Overall Entropy不斷上升
不過我斷估你唔係想討論呢類意義

生態學角度，人本來既意義與其他top predator無異(都係consumer)，都係nutrient cycle入面其中一個齒輪。

但人呢個齒輪有能力令地球崩壞
結果嚟睇就有異？

我冇學過

但人呢個齒輪有能力令地球崩壞
結果嚟睇就有異？

我冇學過d terms
可唔可以講解下上面個類

人本同人生都想講
只係我1999表達得唔好

冇錢又真係難啲有空間去尋找意義
特別係香港

我已經搵唔到生存既意義

你都講咗

係到容許我assume 意義= purpose

生命既purpose，就係滿足生物既本能（食，做愛痾，訓），從而生存落去。

對生物而言，生存既目的，係為左繁殖。而繁殖既目的，係為左將dna pass on to next generation。所以生物既存在，就係為左維持dna既存在

咁維持dna既存在，有咩野意義/purpose？冇，因為「生物生存和繁殖，以維持dna的存在」呢個機制，係由進化論既natural laws自然塑造出黎。因為natural laws會篩走不能生存的東西，只有存在的東西留低。所以我地不斷追尋條「purpose」既線索到最後，會發現所有野都係為存在而存在，存在/生存就係所有野既purpose/意義

D terms唔太可能幫到你，我自己係慣左用英文學科學野，你可以查字典
Entropy果個就試下睇呢條link:

生態學果度，我只係話人本來係tertiary consumer, 而consumer係nutrient cycling (nutrients姐係life-supporting substances)入面既作用就係mineralisation (將一部份原本被producer biologically fixed (assimilate) 左既elements以無機既形態還返比大自然)，如果冇consumer既話producer會一直fix呢D nutrients導致佢會被耗盡，同時不斷accumulate by-products 令自己中毒死亡，所以早期地球較簡單既食物鏈既nutrient cycle係唔完整，經常有mass extinction出現。不過而家既人唔再係pure consumer，生態學角度我會稱佢為novel ecosystem engineer (類似cyanobacteria一出場時)，不斷製做各式各樣既non-biodegradable substances去破壞nutrient cycling呢道生命既泉源。雖然係咁，但人類冇能力令地球"完全"崩壞，要睇下你重視既係咩，就算mass extinction 細菌e加可以話係不死。

學出家人咁出家都係尋找人生意義方法嘅一種

所以你一開始前設就有問題

襯讀緊書 想諗下之後條路應該點行下
所以用左自己背景嚟諗
冇錯 有好多意義都唔需要錢既推砌
更多嘅係心態上影響人生意義

我假設畢業之後基本嘅責任係要俾家用
咁出家好似俾唔到家用？
當然 只係諗個體的話 錢係冇咩必要掛勾

都唔知為生存定為生活

宇宙存在咗咁耐，人類既歷史對佢根本微不足道。
人呢個產物係我地可以定斷利弊架咩？樓主先諗清楚。

假設死後其實咩都無
咁人一世做咁多野有咩用

我惗樓主應該係講緊 意義= meaningfulness

如果從好物質主義咁去睇
人只係宇宙中嘅其中一樣生物
而我地係呢個宇宙擔當咩角色
我認為係無關痛癢
我扡只係活係數千億(其實更多)中嘅行星嘅其中一粒
就算我地係到發展順利，又或者自我毀滅其實對宇宙影響不大

至於你話人類破壞自然
我想問下人類屬唔屬於自然法則嘅結果？
如果係 咁人類so call破壞
其實係咪自然定律下必然嘅一環？

如果我地唔講咁遠
去返個問題 "我生存有咩意義？"
注意嘅主題係"我" 即係自己
由於我地無法係宇宙、或人類以外嘅存在中尋找意義
(係歐洲中世紀，人嘅意義就係為左服務神、贖罪，但係呢個世紀，好多人已經無法用呢一套說服自己，簡單啲講就係同事實、經驗不乎)
我地只能從同類、自己或者親近嘅存在尋找答案
咁呢個就落到去存在主義嘅問題
樓主可以睇下各派嘅理論，思考下
最近要唔好盲跟盡信

歡迎進入哲學世界

唔好咁自大 我們什麼都不是

不如講下生存係香港既意義

好視乎你揀咩黎信
你信唔同宗教有唔同教義
你信science 達爾文話進化只係為左生存
你研究哲學 又會話存在主義 係目的係靠自己去explore

我覺得要base on虛無主義先
所有野都係中性 並無客觀上既對與錯 係成個宇宙而言 小小地球咪又係塵
唔應該一黎就用人類個套 搞到大自然=做壞事

假設好似你咁講 地球真係有意識咁整左你出黎 其實人可以都好合理 係你睇得唔夠遠
所有星球都有生命時長 不如賭一賭 發展一個有思鄉情既智慧種族 等佢地發展到可以用其他星球資源保住自已條命仔就係最好

應該咁講
基本上任何物種喺適當嘅條件吓就會演化
我地呢個物種因為遇到罕有嘅條件
至有機會演化成能力異常強大嘅智人

換句話講 我地呢個物種唔係因為某個目的
而出現/被設計出嚟

或者可以咁諗
只有人類識去思考咩係意義 呢個就係答案
動物唔會思考佢生存係為乜 只係肚餓就食野，本能上維持生命
人ge特別就係本能上會去思考、追問，海德格稱之為"此在"

其實去問"人存在有咩意義" 本身有咩"意義"？ 可能都係無
好多野唔係 有"意義" 先出現 純粹覺得追問、思考過程可以得到滿足

因果關系其實都只係 人ge法則
世界可能純屬偶然
唔係因為有"意義" ，所以先存在
而係純粹存在

人只係整體一部分 其實你同我都係同一
有d宗教會稱 "整體"為神
宗教只係用"神"黎做答案 從而停止左人ge思考過程

歡迎加入哲學世界

不斷了解 不斷體會
合一

想問動物之間打仗可能為左食物 生存
人打仗可能因為意識形態

咁究竟人是咪仲on9
動物之間打仗都起碼會因為某d實體既利益
人就大家唔同想法就要打仗

現代人係地球嘅癌症，應該係二百幾年前開始癌變

可能我地係外星期放落地球既瘟疫黎